律政司選擇性檢控後謊稱港人濫用私人檢控，實情係律政司濫用「暴動」一罪

自己不作為，港人被迫採取法律赋予既私人檢控伸張正義、維護公平，被謊稱「濫用」

而自己濫用「暴動」一罪去政治打壓異己，卻高枕無憂

臨時立法會班柒頭一

好彩香港人不蠢，不易受0民意認受性的特區部門蠱動

因為執法不公
先會出私人檢控

私人檢控係要出錢出力
唔似藍屍斬完人有錢收
或高官奶完共有人民幣索

平民犯法=破壞法治,政府犯法=維護法治

沒有一個政府部門是無辜的

全部人渣黎

成個政府
冇哂公信力
冇哂認受性
高官至特首全部瀆職
美國巳視港府同極權政府無異
真係諗唔到點解小市民仲要俾啲稅金俾呢班人管

無錯

點濫用暴動罪法？ 啱啱又有三個手足認暴動罪窩，又咁多人被法庭定罪。
以事論事黎講，唔算係濫用囉。。。

聯署支持封殺微信同TikTok

點唔濫用法？ 「7.21事件」被襲傷者被控暴動你又點睇？

林卓廷又係暴動？

紅官+律政既配合定既罪例，可以作為「不是濫用暴動」既論述？

想洗白帶風向，都搵件識辯論出來，你級數太低

答啦

係唔係暴動要睇證據同法律判案嘅理據，唔係你話唔係就唔係。
而加咁多人認罪，咁你又可以點兜呀？

民主黨立法會議員林卓廷早前被捕，警方指他在去年元朗721事件中涉嫌參與暴動。具律師執業資格的《明報》前總編輯劉進圖於今日該報撰文稱，林卓廷事後向警方舉報白衣人的「暴行」，一年後卻由受害人與原告人變成被告，「這宗荒謬絕倫的檢控，反映刑事檢控被濫用為政治報復的工具，是香港法治之恥」。

檢控官在提堂時表示，林卓廷當時的說話帶有挑釁性，導致事件惡化、引致破壞社會安寧，技術上符合暴動罪的定義。然而劉進圖指，稍有常識的人都能判斷，林卓廷的言行非挑釁暴力衝突及破壞社會安寧。

劉進圖稱，警方和律政司的邏輯是「白衣人其實宅心仁厚」，若非「林卓廷及其穿黑衣朋友挑釁」，就不會折返再次施襲，更不會闖進車廂襲擊乘客。警方據此形容為「不同政見群體勢均力敵下的互相毆鬥」，不過他認為這無法解釋，為何身穿什麼顏色衣服的人以至孕婦等都被襲擊；既然勢均力敵，為何傷者絕大部分都是受到白衣人攻擊。

劉進圖指出，如果有黑衣人在抵抗白衣人施襲時，使用了超出自衛所需的合理武力，對白衣人造成身體傷害，律政司可考慮以傷害他人身體罪檢控，這尚算有理可據，但提堂時看不到有具體證據。他認為林卓廷不離開現場，是因為警察遲遲未到達，他作為立法會議員自覺有責任留下來監察，結果卻被打傷而且被控暴動，「完全違背天理常識，毫無公眾利益可言」，作出決定的人可謂喪心病狂。

‘認罪’有好多原因，有可能係受黑警威逼利誘、律師慫恿、家庭壓力，用認罪多少來合理化暴動罪，實在可笑

五毛黎講你都算低賤
而家香港係法治社會咩
納粹人民法庭好多人認罪，一撚定係犯罪啦
極權國家你唔認罪判你坐多幾十年